如果新世一 SiuMa Lighk 不是在香港出生

如果新世一 SiuMa Lighk 不是在香港出生，我想他的日記會是這樣的：

2014年5月14日
今天爸爸買了一本日記薄給我，真的很開心！以後要好好記下我的事情。下課後和朋友們去了球場踢球，進了十多球！不知道為什麼他們都追不上我。

2014年7月2日
今天有一件開心的事，是我和爸爸的朋友們參加社區足球聯賽贏了！ 決賽我進了五球！ 爸爸的朋友都說，從未見過那麼厲害的小朋友。
回家告訴媽媽，她十分高興，還帶我去吃大餐

2015年4月13日
第一次呈分試不合格， 被媽媽罵了三句。叫我專心在球場發展，我也不知道為什麼會讀不好，但每次上課我只想快些下課去踢球。晚上到球場踢球。進了多少球已記不清了，哥哥們都說球好像黏在我的腳上。甚樣撞也撞不到我，起碼要5個哥哥才有機搶下我腳上的球

2015年6月14日
真的很不喜歡和同齡的朋友踢足球，他們根本搶不到我的球，雖然教練和同學都讚我厲害。晚上踢球的時候有個叔叔走來對我說，希望我能去球會的青訓營，那裡有很多厲害的小孩子，叫我問問爸媽的意見。爸爸沒意見，媽媽很讚成，說踢球才會出息，然後拿出我6次學界比賽的最佳球員獎項讚我。很開心，明天就跟叔叔說行。

2015年11月3日
已經一個多月沒上學了，因為媽媽說今年開始只准踢球，要成為球員，還幫我報多了三間職業球會試腳，說是會增加球員競爭力。爸爸也說踢好足球才能到大球會。我很開心，我喜歡足球、只想踢球。隊友讚我很強壯，媽媽說是因為我踢太多球的關係，不踢球很快身體會差。

2016年7月22日
隊友讚我超強，身形又強壯，爸爸帶我去檢驗身體，發現原來是我身體多了一些東西，不記得是什麼了。醫生說我好好運用，會練成skywalker，fire ball shot 等招式，爸爸聽後十分開心。我也很開心，因為是病才令我那麼強。歐國杯開始了，葡萄牙的朗拿度很厲害！我說我希望當朗拿度更強的球員，叔父們都笑了，說我已經快超越他了，長大了做球王。
。
。
。
2017年6月5日

今天收到了很多大球會的報價，有巴塞、皇馬、拜仁、曼聯、曼城、車仔、利物浦等等。老媽嚷著要我慢慢考慮再跟經紀人討論，不要去些2線球會！…… 那時學校老死ArMing終於拍拖了，他終於知道握女孩的手到底是什麼感覺。很慶幸父母把我生得那麼強，年紀輕輕已交過那麼多女友，差不多該去見經紀人了。

不知來年FIFA會怎樣評價我的能力呢？到討論區先問問其他人。

SiuMa去左邊

搭緊飛機去歐洲

斯爾馬迷 利申

到咗喇，而家同雲加傾緊合約細節

竟然去妓？

佢阿迷黎

屌，雲加又挽幼齒